【武漢肺炎】澀谷十字路口人流大減「30年來難得一見」

日本武漢肺炎確診數字創新高後，東京都知事小池百合子勸喻民眾本周末如非必要不要出門，其他都道府縣也呼籲如無必要勿前往東京。超巿和便利店在周末維持開放，但不少百貨公司關門，戲院和主題公園也休業。而東京居民也提前搶購物資，有貨架在兩小時內被清空。

東京的禁足勸喻今日開始，澀谷街頭人流明顯減少，有居民表示是30年來難得一見的景象。新宿的車站亦幾乎空無一人，有職員表示人流是平日不足十分一。銀座街頭亦都人煙稀少，松屋銀座宣佈臨時休業，三越亦都縮短營業時間。

大型百貨公司如崇光西武宣佈周末會維持營運，但縮短營業時間。另一間百貨公司高島屋指，周六和周日會關閉東京和橫濱的百貨公司售貨部門，但食店會維持開放，營業時間亦縮短。

至於東京居民搶購的主要是水及杯麵等，日前有超市因人流太多，一度要限制顧客人數，店外也出現長龍。一名66歲男受訪者表示：「等了20分鐘左右終於買到了。萬萬沒想到會變成這樣……」他又指因為家附近店舖的鮮肉和蔬菜已售罄，令他走訪第3間商店才買到。另有到超巿掃貨的巿民表示，會購買存放期長的商品，因擔心政府的不准外出勸喻會收緊。

百貨公司AEON的發言人表示「簡直像颱風到來前的模樣」，但超巿來貨並未受阻，會增加存貨來應對。有超巿開廣播呼籲民眾勿買超過自己所需的貨品，日本連鎖商店協會的代表呼籲勿過份恐慌，因為巿面有足夠食物，如果個別人士過量購物，其他人又跟隨，便會出現缺貨。政府也呼籲民眾「冷靜購物」，以確保有足夠食糧。

日本放送協會／《朝日新聞》

咁30年前係點

都係冇乜人？

而家live 邊度少人

真係少咗
平時迫到癲

自業自得

大日本帝國覆亡

星期六下晝咁既數量係非常少，應該有三四倍以上人流

真係未撚見過

諗起依幅

反觀香港人

30年前日本經濟泡沫

有聲音

kabuto直頭俾殞石毀滅埋